我夠膽講, 自殺可以解決全球社會問題

成個theory好簡單

前題1: 人生存只為快樂, 而唔係為生存而生存

前題2: 社會問題核心為資源分配不均

前題3: 人既快樂好大程度上由所得到既資源量決定

前題4: 擁有較多資源既人(下稱R) 有一定程度上 依賴 擁有較少資源既人(下稱P)既存活 (程度可大可小)

1. 當人口去到一個特定既量, 其資源分配情況令部份人不快樂, 因而自殺 (據前題1及3)

2. 一旦自殺持續發生, 人口量跌, 自殺既人 原先潛在所獲取既資源, 被分配到仍生存既人,

3. 資源分配情況演變成 2種:

3a: 資源分配 更平均 ---> 完 (據前題2)

3b: 資源分配 更不均

Path 1: 3b >>> 1. 資源分配情況令部份人不快樂及自殺 > 2 (一路LOOP, LOOP到發生3a為止)

Path 2: 當中 2. 裏面, 人口量繼續跌, 據前題4, R 依賴 P, 依賴程度為未知, R會令P擁有較多資源, 直到P有足夠快樂 以繼續存活(唔自殺) > 3a

由allow自殺開始既2條paths, 最終都去到3a, problem solved

歡迎理性討論

打漏左句,

3a > 冇人有意欲自殺

唔洗咁複雜 無晒人咪無晒問題

人只係為咗生存而生存, 快樂只係生存嘅副產品

啱
講咁多帶出最後結論都係要有人死
但偏偏係寧願自己死都唔會要其他人死
自殺根本唔係重點，只係一廂情願

人類進化到自然滅絕先係真正嘅勝利
唔好生育
要玩玩盡佢 humans are awesome
想死嘅 社會提供安樂死服務

PISH

咁你實岩既

冇人就連社會都冇埋, 但我個前題係社會仍存在

人只係為咗生存而生存

<<咁點解釋有人自殺? 自殺既人就唔係人?

快d安樂死合法化,自殺好曬人力物力

等睇 child 登仔出黎 話教唆自殺 要報警

自殺係某啲情況下,有利成個族群生存

普通人只係為上流社會服務，依家社會問題都係咁，同低下階層消失晒就冇事啦
點樣消失？樓主已經比咗個最好嘅建議大家

1，你對 “人”既定義有d唔清楚，我講既人，係個體，你口中既人係群體？

2，即使自殺有利族群生存，唔代表自殺者為族群既存活而自殺，事實上，e種英雄式行為喺歷史上係少數

所以任你點扭曲定義胡亂推論，你都推唔出人生存係為生存

安樂死supposed係唔浪費不必要資源既自殺

留名睇道德撚

好悲慘，但係事實如此

之所以覺得慘，都係因為自己唔係既得利益者

你係既得利益者咪好囉
世界從來都係咁，一層壓一層，壓壓吓你就變成最低個一層

佢地只係渴望世界係美好既，但真相太殘酷，佢地受唔住，
唯有用感性主導自己，等自己得出一個“啱聽”既結論，令自己開心d

可憐又可悲

前題4反映咗你個 theory 嘅盲點，假設全球死咗七成低端人口，咁高端人口唔夠奴隸滿足自身需要 (eg. 性, 生產力, 為自己服務)，會更加唔開心

如果唔係咁，human resource management係點黎？

兒登一日到黑都係呢啲濕鳩post

同意

請樓豬自己實踐咗先

死人就得，唔一定自殺

傻豬黎既每1份多出黎既資源都係會比有資源既人抽走大1部份，永遠都唔會平均。
妳呢個方法只係救地球
生物生存係為左繁衍

廢老自殺就得 但係唔係呀嘛 死嘅都係勞動人口 變相資源仲少咗

唔認同前題3
要有比較先知道自己得到嘅資源係多定少, 無少資源嘅人存在, 永遠唔會知自己係多定少

講到尾就係汰弱留強既道理
資源少果班人係多9餘 又無競爭力 死晒佢
得出黎果d 整合資源又比埋班資源本身多既人
咁呢班人就繼續開開心心
咁姐係keep 住控制人口係d 有米既人or 國家

屌，你岩 計漏左人既認知，但資訊流通係一個現代社會既基礎黎其實，所以應該唔影響推論

可唔可以解釋下3b點loop番到3a
大部分資源充裕既人本來都係唔會分配野比人
如果肯無條件割讓自己資源 咁本身社會一出現大量人自殺現象既時候都已經會願意

另外自殺本身都唔存在允唔允許既情況
當人想自殺既時候根本唔會考慮法律責任

錯晒
如果以你所講資源少嘅人自殺死晒
然後就到資源無咁少嘅人自殺
如此類推, 遲早變左有好多資源嘅人都要自殺

資源永遠都係相對, 厭惡性工作總要有人做

苟且偷生既人仲係佔大部分
你咁講完個計劃出黎，實有好多人會堅持繼續生存，希望等到社會資源分配多啲比佢既一日
你太睇小人性，自私而且貪生怕死先係大部分人既本性

咦咁你應該誤會左

我上面話你岩，係指認同快樂值要計算埋人既認知在內
但唔代表資源量既 絕對值 唔影響快樂

知道對方資源較少而快樂係一件事（按自身對他人既認知黎量度），知道自己資源充足而快樂係另一件事（按自身需求黎量度），2樣野都可以獨立地增加快樂，

所以唔存在有人多資源而自殺

另外，厭惡性工作有一個核心定義，就係工作辛苦+低人工，

當做ed工既人自殺，ed人既量跌，有較多資源既人就焗住俾更多資源請人做辛苦既工作，變相人工高到可令人滿足
>>>厭惡性工作就唔再存在

你假設左低下層死左, 就會用較多資源請個中下層人, 事實係唔會, 因為高層人士會用佢地嘅方法壓搾呢班人, 例如最簡單可以用食水供應制裁

我反而覺得唔係假設，前題1 講左，你講既 呢班人，會因為被壓搾而不快樂，然後自殺

除非你話嗰班人被改造到真心愛上被壓搾，咁我既推論就唔對確

但e樣野喺中外歷史上應該係少數，大部份奴隸/奴才，都係搵機會上位，而唔係真心甘願做低層

你啱呀, 大部分奴隸都搵機會上位, 就算十個奴隸都上左位, 唔代表果個社區少左十個奴隸, 只係有另外十個妓隸補上, 呢個就係社會

你可以試下睇多次我成個deduction

我冇assume過人口數量無限/低層人不斷生育
可能你會唔明 點解我話低層人唔會生育，

我講既低層人 係指 不快樂到自殺既人，平時見到嗰班又窮又生仔既人，並唔係不快樂到要自殺既人，因為佢地既資源需求較易滿足（唔駛俾資源個仔去見識學習）

所以你話有10個奴隸補上，我唔認同，補上既奴隸數量，allow左自殺後，長遠上最終會下跌至0 （當然，做辛苦工with satisfactory salary既人唔算奴隸 ）

你岩呀，所以我既推論3a係講：
高層人會將較多資源俾原先既奴隸，令佢地唔自殺，以持續滿足自己既需求，到時服務者同享用服務者既人既關係會更平等

而無論如何，3a最終都會發生，因為世上必定有人需要其他人既服務

咁你岩

你岩呀，所以我咪話3b(不均)會loop去3a 平均

冇衝突架，實際勞動人口自殺，供應少左，勞動人口既人工上升 >> 勞動人口資源多左，快樂值增加，唔自殺了

其實你自己都講左樣好重要嘅野, 就係奴隸嘅希望, 佢地希望自己有一日發圍, 而呢顆心就係令到佢地唔會自殺嘅念頭

我唔同意你話資源少, 拎唔到相對應嘅benefit 就要自殺, 因為人類有七大原罪會令到呢個社會有階級, 呢個階級, 無論死幾多次人, 資源點分配都始終會有人覺得唔公平, 唔開心, 所以自殺係解決唔到你所講嘅問題

例子: 你估李嘉誠d 錢使得晒咩? 點解佢要做到八十幾歲先退休?

你應該唔多理解人性
冇人會無條件做任何野，
多資源既人俾資源班低層人，係為左令佢地快樂到一個冇意欲自殺既程度，繼續生存並同多資源既人做交易，兩者關係更平等

另外，allow自殺既意思唔係法律上，而係個體自身既價值觀上

有冇諗過自殺會帶黎傷心(不快樂)
資源量(快樂)-不快樂=快樂淨值
快樂淨值負數又點會快樂

得1係同意

只可以講每人都有唔同對快樂既standard
細路5蚊扭中主角扭蛋,開心一個禮拜都得,
而家大把錢,扭齊一套都唔覺開心

如果3係啱,咁點解會有有錢佬唔開心

另外我覺得人本來就係個體,應該由自己角度出發,唔會因為考慮群體而犧牲自己

而家世界盃,阿根廷出到線,大把人開心到喊哂,
又有冇關資源事

別人將自己快樂傳播出去，我就要將我的痛苦傳播出去，我唔開心都唔比你好過

1. 當人口去到一個特定既量, 其資源分配情況令部份人不快樂, 因而自殺 (據前題1及3)

第一步已經不成立
1.點解人口去到特定的量，就會出現資源分配問題？
2.咁自殺嘅原因唔係人口多，而係資源不均；而資源不均嘅情況，就算有幾少人都好都會發生

第一步都鳩下鳩下

其實就好似打onlinegame咁
玩唔好ga想放棄
玩得勁ga唔想d廢ga放棄
因為到d廢ga走曬隻game就唔再好玩
所以佢地會不停同人講隻game有咩好處 有幾好玩

仲會自己整埋新手教學引你d 人玩, 教你d 人玩

以整個族群(包括自己)生存為目的, 呢d族群會長存世上而淘汰其他族群

是但

總之同意

你根本就係冇客觀證據論述你既觀點
然後話我唔了解人性
而家你全部野都係假設
你點解可以係個咁嚴重既scenario入面一口咬定班人會自動自覺分走資源？

仲有 討論唔該唔好講人唔識呢樣唔識果樣去prove自己岩
咁我只會覺得你鳩up

仲有全球暖化都解決到

基本上每次戰爭死咁多人，都係因為分配唔平均或者唔夠
戰爭死一半人，重新發展又無問題

喂等等先 你或者可以睇多次我一開始講乜
1，唔快樂既人自殺，剩餘既可分配資源一定多左
2，我一開始講左，會有2個scenario, 一係資源歸邊去較高層人，一係資源分俾較低層人

前者令資源不均，更多低層人自殺，loop 返去1.
後者令資源更平均，問題解決，完

而邏輯上只能發生以上2個情況既其中一個 唔可能有第3種，因為資源既定義係“可被使用”。一旦有物質不被使用，就唔可能被當成資源（我諗e點都好客觀 ）

另外，我指出你唔了解人性，係因為你講既 “資源充裕既人 唔會分資源俾人” 係明顯違反人性

人性係自私（唔是道德批判緊 ），意指人做乜鳩都係以自己既欲望行先，所以人既具意識行為係動機為主，而唔係行為做base，唔係一味唔肯分野俾人。

如果高層人分資源俾他人可滿足自己某個欲望，高層人就會做。（例如令他人唔自殺，而繼續服務自己）

佢地之所以能夠資源充裕，都係因為欲望使然（佢地唔係一開始就 識/想 吊住班窮撚條命）

窮人生仔其實唔仆街，因為佢地既基因決定左佢地要大量繁殖，佢地太蠢，冇自由，被命運所逼，冇資格做一個仆街

你阿媽生左你就仆街 做窮人撚會有基因決定
做有錢人又有基因決定？
世界上好多有錢人窮過 窮人有錢過
唔通佢地基因突變？

力爭上游死腦細胞你就喊苦喊忽
財閥奴役普通人你就話係奴隸嘅錯？

所以結論係：
窮人死鬼曬佢都好
有錢人都可以繼續賺錢 剝削比佢窮嘅人

成個post冇乜人咁講過
接受唔到現實既你除左發泄之外都冇野可以做到

你咁咪話呢個係現實lo
你好似連自己講緊乜都唔知喎

答la

覆下不才小弟啦我真係5知啊

問題唔存在 咪冇問題囉
和諧D唔好咩

資源跟養大個仔就夠 我諗全香港絕大部分人都夠
你假定左人一生唯一目標就係要大富大貴，而事實係咁，佢都唔會生仔。

你而家煩憂，唔係因為你家底窮，而係因為你騖高望遠，用盡力氣追求物質富裕，而這是不可能的。但這不代表你無法生存，大富大貴不可能，但係追求足夠過活然後生兒育女的物質卻是卓卓有餘。只要你唔將快樂完全建築係物質上。

至於你話細樹鬥唔過棵大樹。佢哋鬥緊只係你一廂情願嘅諗法，實際上大家相安無事。